珠頸斑鳩窗外築巢咕咕叫影響屋主睡眠 「巴打」獻計開窗推鳥巢落樓

見到「咕姑固」三個字，不少香港人腦海會揚起一種在港常見鳥類的聲音，這種名為「珠頸斑鳩」的雀鳥不時在討論區出現，最近又有網民遇到「咕姑固」在窗外築巢，於是到網上向「巴打」們尋妙計處理。

連登討論區上一位名為「183」的巴打發帖，指寓所窗外在隻「咕姑固」在窗邊築巢，由於這種雀鳥慣於清晨發出高頻又重覆的「咕姑固」聲音，為免每朝都被牠擾清夢，於是發文問道：

應否喺佢未完全建立家園時拆毀佢？每朝咕咕咕真係覺都唔駛瞓。

各位網民紛紛獻出妙計，當中較為殘忍的「連根拔起」類建議，例如直接開窗推鳥巢落樓、待牠生完蛋把鳥蛋拿來做早餐。另外亦有些「嗓音攻擊」類，例如叫屋主在晚上扮雀叫騷擾雀鳥，或者把「咕姑固」的聲音錄下來，在牠睡覺時播放期望牠受不了最後搬走。
「咕姑固」鳥類學名為「珠頸斑鳩」，是香港常見的鳩鴿科鳥類。牠們全年都會繁殖，不論市區還是近郊都會見到其蹤影，由於其頸部羽毛帶有白色斑點，故被命名「珠頸斑鳩」。

觀鳥會高級保育主任胡明川表示，會教初級觀鳥人士以聲音來辨別珠頸斑鳩。由於牠會挑選覺得安全、甚少被干預到的位置築巢，所以經常挑選於住宅窗外、冷氣機等罅隙位置。珠頸斑鳩只會於維期約一個月的繁殖期築巢生蛋，完成生兒育女的過程便會棄巢而去。

胡明川建議大家待鳥巢棄用後，致電1823找漁農署代為處理，亦希望市民多加忍讓，不要在繁殖期騷擾牠們：

除了珠頸斑鳩，春天時人稱「升Key雀」的噪鵑亦會因繁殖期而叫囂。大自然跟人類難以分割，都要反思是否應該尊重其他自然生物，學習跟牠們相處。雀鳥回來暫住，其實可以互相體諒。

政府亦有立例保護香港野生雀鳥，任何人除按照特別許可證行事外，不得取去、移走、損害、銷毀或故意干擾任何受保護野生動物的巢或蛋，一經定罪最高可被判罰款十萬元及監禁一年。

連登 >公海>連登